澳洲移民 你問我答 (19)

繼續回

TG: @will1878
Facebook:
General Q&A (不斷更新):

覺得呢個系列有幫到你既話，可以留個鼓勵一下小弟。

(18):
(17):
(16):
(15):
(14):
(13):
(12):
(11):
(10):
(9):
(8):
(7):
(6):
(5):
(4):
(3):
(2):
(1):

利申：澳洲註冊移民代理，LLB & GDLP 畢業。

澳洲移民讀乜野系列：

注冊護士 Registered Nurse:-
工料測量 Quantity Surveying / Construction Management:-
社工 Social Work:-
Information Technology:-
法律 Juris Doctor:-
會計 Accounting:-
工程 Engineering:-
教師 Teaching:-
TAFE:-
估價 Valuer:-
職業治療 Occupational Therapy:-
物理治療 Physiotherapy:-
醫學影像學 Medical Imaging:-

驗光 Optometry:-

所有關於搵工 / 行業工作情況，一律唔清楚，唔好意思本人唔係HR，最多只能分享朋友同我分享過既經歷 / 經驗。

OK，但係建議睇返WA個graduate occupation list揀番係上面既IT related occupations，例如 cyber security, software engineering。

Invitiation好prelimiary，攞唔攞到簽證要取決你生意情況，資產總值，資金來源等等等等。所以答案係，我唔清楚你咩背景情況，所以唔知道。

你個occupation，只要 offshore 就一定唔會揀。

新post lm

lm

Lm

想問下呢個list
唔影響485 / skills assessment
但影響佢申請190
因為485同skills assessment係跟mltssl
請問我咁樣理解正唔正確

資產夠2.25m ，大約3m左右，投資就靠買賣收租樓、基金同債券賺返黎，有短炒又有部份長揸，profit 都夠1.5m，之前無諗過有invitation, 依家收到開心之餘就變左好期待可以移過黎澳洲。

請教巴打，我有個英國degree，之前見澳洲話香港人喺澳洲大學畢業後有5年working visa之後有special pathway to pr，本來就打算今年報下年嘅澳洲幼教master（因為見幼教老師喺澳洲幾demanding同埋本身都有啲想轉行），但依家結果冇special pathway，純粹係比多啲時間你湊分， 巴打覺得幼教澳洲移民黎講safe唔safe，好怕過差唔多8年之後唔再係移民工種，哂錢哂時間
同埋喺英國讀過三年degree係咪可以免IELTS

但依家結果冇special pathway
唔一定，又未finalise。

巴打覺得幼教澳洲移民黎講safe唔safe
Overall其實係OK，就算唔靠個pathway都可以去SA/QLD/NT讀幼教然後畢業後以州擔保搞移民。

聽起上黎好似ok，當然所有數字係你既計法，最後移民局認唔認或者你有無計錯就另一回事。

都算正確。

除左485只有graduate stream係跟MLTSSL，PSW stream係唔跟既。

明白，唔該曬你先。

由我巴
我本身黎緊6月就係香港做野滿3年
但係我個online master course就啱啱開學
想問下如果我繼續做野，兼住讀書
然後7月開關，辭職飛入去（樂觀估計）
之後玩計分可唔可以計足3年海外工作經驗？

由我巴
請教下你， 而家我嚟緊會經agent申請student visa, 我會帶埋老婆同個仔過澳洲， 想睇下邊個成功率會大d
1. 單人申請student visa 再隔一陣先申請dependent visa
2. Student visa + dependent visa 一齊做
唔該哂

1 > 2

可以。

唔該由我巴🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

垃圾爸
本人係Adelaide讀緊Light Vehicle Mechanic，仲有半年，但前日南澳政府宣布321211 Motor Mechanic(General)喺洲擔保清單上除名，係咪代表唔可以再申請190/491？同埋你認為之後加上去既機會大唔大？🙏🏽🙏🏽

點解叫人做垃圾？

垃圾巴，我都有同樣嘅問題，accountant general係南澳洲擔保冇左，唔知會唔會再加返上去

sor...一時心急打咗舊名

由我巴，
想問下WA 491 係唔係要有job offer 先可以被邀請同唔需要去WA 網站申請洲政府提名？

由我巴
再想請教下你， 我pte60分， finance底， 想apply master for 移民既話揀咩科好？
最緊要係之後apply到skill assessment for 189, 190 or 491

考慮下Quantity Surveying/Construction Management，再唔係IT。

Yes，仲要人係境內。

1 之後可以睇long-term resident條路申請。
2 唔知道。

新post留名

做finance 難唔難過來?quantitative 類識下programming and data analysis

由巴, 請問澳洲移民局 英語能力考IELTS方面
接唔接受combine cert??

想問下呢visa462可唔可以轉做190架？

當我冇問sorry

唔接受。

依家做邊行想直接移都難，讀書會容易D。

由巴 我依家準備整engineer australia （EA)既migrant skills assessment for visa 190 申請
咁我香港既學位都係accredited by Washington accord
但係EA 入面仲有一項assessment 係relevant skilled employment , 仲話專係for claiming point for visa application. 姐係我申請190 其中oversea experience 既年資係都要經EA 審批？

有冇把打係澳洲準備讀廚？

想問由我巴 讀廚係sa定tas好

由巴

想請問讀Cookery好定讀Pastry好？

sa啱啱將廚remove咗

SA唔係只係REMOVE左餐廳經理咩?

仆街 係喎 得翻cook

Chef / Cook 都可以，不過 Chef 要經 Talent & Innovators Program，Cook 就要去 Outer Regional SA 做3-6個月先可以申請 state nomination。

當然係Cookery，PastryCook申請唔到485。

暫時黎睇好似係Tas > SA。

是的。

Talent & Innovators Program難到hihi但我見sa居住滿三年有一年工作經驗就可以申請491又好似好易姐係我讀完兩年cookery再做一年cook就可以申請491但又怕佢未讀完就改

由我巴你好, 想再請教一個關於student visa -> visa 190既問題. 想問下visa 190算唔算substantive visa?

因為我見Student visa (subclass 500)既conditions入面有 "8534 - No further stay: While you are in Australia, we will not grant you a new substantive visa, other than: a Subclass 485 (Temporary Graduate) visa, or a Subclass 590 (Student Guardian) visa, or a Protection visa" 同埋 "8535 - No further stay: While you are in Australia, we will not grant you a new substantive visa other than: a Student (Temporary) (Class TU) visa we grant you because you have support from the Commonwealth or a foreign government, or a protection visa"

我而家拎緊student visa準備apply 485visa，想問下保險個到其實要買d咩類別？我見Allianz個OVHC有分485visa同bridging visa，兩個都好似唔適合我而家持有既簽證用，咁我要買邊個先啱？

請問如果2年master，第2年trans u去regional 讀，有冇機會2+3?

唔該巴打

由我巴 你好
想問下如果我同我老婆就黎30 有一個小朋友 老婆係RN
報regional uni 讀health related master2年 考好pte79+ 同ccl 佢亦盡可能搵part time做
畢業後衝189/onshore 190有冇前景？
係咪一畢業可以申請 定讀緊都可以 定要485先？

P.S.會一家過黎 老婆讀書我part time兼湊女 謝謝🙏🏻

你諗住讀咩health related master？
我都係rn諗緊讀nursing master定public health

如果WA呢？

以前UOA 畢業 而家讀緊香港jd 就畢業 可以點過去？ 想技術移民果類

最直接係讀完JD後過黎讀個LLM，然後行485 5年pathway。

就咁睇你既依家既情況，應該無辦法直接係香港搞技術移民。

依家Early Childhood Teacher係西澳list上係closed左。

畢業後衝189/onshore 190有冇前景？
當然有。

係咪一畢業可以申請 定讀緊都可以 定要485先？
睇你地去邊個州，同以邊個occupations黎搞，有D州 (例如南澳) 如果一落地搵到工做6-12個月，又夠分，係可以申請州擔保，咁就唔一定要讀完先可以申請。

唔可以，一定要最少2年都係regional讀。

485 visa戈個OVHC就可以。

呢兩個conditions一般唔會apply到500 visa度。

同埋睇你咁問應該連500 visa都未有。唔好諗住500簽證畢業後馬上可以駁190 PR，無咩可能。現實少少以485畢業生簽證過渡左先。

岩岩Chef & Cook係南澳既要求又update左，你睇下。

仆街又改雖然改翻好左但都要屌 移民澳洲真係變幻原是永恆

暫時睇過 可能讀public health 因為我地有target去VIC

感謝由我巴🙏🏻
咁似乎未到33歲去博讀master都有機會
只要有決心放低所有野
巴打估幾時開關俾留學生入？想報出年2月

有，但屌佢老尾一直都唔放留學生搞到一路都未報得名住

打算去邊讀

悉尼

如果我係WA讀讀完申請SA教師執照同搵工，可唔可以係SA行491？
定規定左一定要係個個State讀先可以申請該州擔保？

由我巴你好，想請教下如果公司可以幫我安排澳洲既位，但係我見到個職位唔係186中長期技術清單入面但係係494/482/187入面，係咪經482轉187最好？

Regional有5分 學費又平啲
Ranking唔理住啦 反正都係為加分 讀完都係做返老本行😂

482唔洗過skill assessment？

最緊要係networking 要努力識人
網上話澳洲搵工係 fd 搭 fd

唔一定要，睇occupation。

可以，行 General Pathway - Working in SA 就可以，但係要係南澳做最少6-12個月先符合申請要求。

巴打估幾時開關俾留學生入？
9估最快都明年年初。

由我巴
我岩岩開始左讀Usyd jd
想問果邊法律市場係咪真係咁差
可唔可以講下？

巴打你好, 想問下澳洲法律行業
屋企人本身係香港係執業律師, 但淨係得香港牌
想問下 (1) 澳洲做法律收入同工時如何? (2) 法律行業難唔難搵工? 邊個省會多d 工作機會? (3) 駛唔駛唔同省考唔同既牌?

如果伴侶係PR/Citizen但係香港住，係咪要佢返澳洲之後另一半先申請到dependent visa?

聞說澳洲都唔太著重邊間U畢業 重視local experience或networking多啲
咁讀federation u呢啲master係咪都冇乜所謂架😬😬

sorry 係我唔記得quote返之前個reply... 我嚟緊等offshore申請開返就會入190既eoi, 同一時間想喺等grant既時候讀書，所以先會有呢個問題

你可以request completion letter架喎

485要成績表，而家仲未有聲氣

想知grad左人年
依家WA讀緊HR Master 之後條路可以點行
Grad stream請manager position 無3年根本過唔到skill assessment.
係咪只可以485 2+3咁玩

最壞打算：用加拿大3年 OWP，HR 喺加拿大計 skilled (0AB)
當然希望唔洗咁，希望由我巴有計

姐係點啊，讀完即刻apply ca個working visa?同埋本身係香港本身唔係做hr個啲。

香港人個485 都係得5年，要冇 PR 做足3年的確難度高
可能要睇下搵唔搵到其他skilled occupation?

如果你趕得切2023年二月之前畢業同搞掂文件嘅話，係呀

雖然總理條粉皮反口，但如果唔行grad stream 行正常189又得唔得🤔 有regional study +working exp 係咪相對會易啲

本身香港degree 2019年grad所以應該都ok

189 咪又係要過 skilled assessment

想知你本身 degree 讀咩？

水泡😪唔好提

咁就頭痕啦

度極都度唔掂😪

HR唔係MLTSSL上，所以肯定做唔到189，比你過到skills assessment都無用。

趁未讀完，轉科。HR要pass skills assessment難度好大，就算485 2+3如果之後真係要skills assessment你都未必搞得掂。

遞交申請時可以唔使上transcript，但係一定要先上completion letter。

所以你有completion letter就可以交住先，transcript後補。

你擔心或者其他材料唔齊的話就用個408過渡下先。

有冇感受到地震

你過黎讀書的話，應該就唔符合offshore資格了。

都要睇你讀咩，同之後做既行業係點既。

唔一定。

Citizen就肯定唔需要。

PR的話就要睇佢以前有幾耐係澳洲定居過。

呢個我又真係可以答到

1. Freshgrad入職大概都係40-55k上下一年 (華人firm肯定低D)。工時你預都要OT，就算local firm據聞都幾chur (不過好在會補水)。
2. 睇你英文水平，我有律師朋友 (細firm老闆) 話好多黎 in 既freshgrad - 尤其是近年既JD grad既overseas students - 既英文都唔多掂，就算IELTS 4個8好似好勁咁其實practically都唔掂。當然local students另計。
邊個省多工作機會唔清楚。
3. 一般黎講State by State係互通，不過interstate relocation的話要通知返個board。

岩岩答左，其實最主要係英文，同埋最好盡快開始入行，做PA又好paralegal又好。咁畢業後一般間firm都可以吸收你繼續做。

下？無喎

有無咩好推介，自己本身讀Aviation Management 😩

成個curriculum 同unsw個科差唔多

由巴，見有人咁問又想clarify 返一d之前問過ge野 ：0）

1. 我planning 下年二月NSW Tafe intake，當我到左ge第一日，就可以將EOI NSW 190轉做onshore，係唔係？
2. 如果係, 咁我係移民局系統上係點定位？我意思係正常排緊onshore 190 ge typical case 會係有個人係澳洲返緊一份本地工la, 佢會知我係用緊student visa 排定點？又會唔會有case係有人同我所有分,code都一樣ga la,分別係果個人係local 返工中，而我係student visa holder，而比invitation 佢先呢係咁ge情況？
3. 我兩年讀書期間，可以期間一路排NSW190，如果lee段時間內有邀請，我係可以接受同process ge係咪（以student visa holder ge 身分）？
4. 問多一樣，如果我granted左190，係咪立即退學都可以？咁可以以PR身分揾工了？

唔該哂你解答
如果本身香港有牌已經執業左4-5年, 要點樣先可以轉到澳洲牌? 同埋一般點搵工? 都係9 SEND CV? 駛唔駛由頭做過TRAINEE?

貪心想問多樣, 如果過黎讀個LLM, 經大學career office搵工會唔會易d呢??

其實而家律師仲係唔係技術移民list 上面??? 邊度可以搵到相關資料??

痴撚線㗎，份份要讀大學又叫得專業嘅工都over-supply，唔想讀商科唔通真係剩返PT/OT/nurse可以揀？

點樣3年FINANCE工拎技術移民.唔係會計 3年前8大GRAD

由我巴你好
IT 人 其實我經一間agent 搞左3年到 但IELTS 又上唔到全7...
而家反而plan 緊同老婆個仔去英國...但唔係好甘心諗住keep 住application.
想問下你有乜高見...Degree 係澳洲 ，本身諗住vic 但太難,agent 前呢一兩年都叫我轉去SA...

試下考PTE?

試過PTE 兩次先既其實 但真心覺得IELTS 仲有信心 DD

由我巴,麻煩你
小弟33歲收到Monash 同Deakin既master of cybersecurity offer想問下點揀
1. Monash 出名d, ranking高（it科排全球55）學費貴d, 但唔係regional
2. Deakin 係geelong讀， regional(加5分），但係唔出名又ranking低（201-255 worldwide)
如果我以畢業搵工加移民角度睇應該點揀？
Ps 諗住一家三口移民

你點溫 PTE

可能要暫時放棄澳洲啦, 澳洲嘅英文要求係高嘅

+1 真心CLS
連英國都有唔少冇BNO 巴絲有sponsporship , 5眼入邊最難揾工應該係澳洲

oh sorry 唔記得美國H1B 超難攞
不過澳洲真係迫人做藍領

咁用學生visa或者其他visa入咗境既話，符唔符合申請onshore 190?

其實無所謂onshore 190，pathways的話一係offshore，一係working in the area，一係state graduate。

你係Monash讀的話，或者會比起係Deakin Geelong容易讀緊書時搵到相關part-time，對你以後申請移民會容易好多。

一係過黎讀個master，一係就疊埋心水去英國。

我之前都有講，移民呢家野，唔好太過勉強自己。

好 咁就monash 唔該由我巴

基本係 0 。

可以一試。

聯絡State既Admission Board，比佢地assess你要補邊幾科，然後申請過黎讀完之後再上Practical Legal Training半年就可以admit做澳洲律師。

當然從頭開始啦.. 你一D local經驗都無。

1/2 唔太清楚你所謂既轉係點樣轉。NSW 190針對onshore applicant有另外要求，一係working，一係graduate。

3 可以既，你符合NSW 190要求的話。

4 Yes.

無咩好推介，你人係WA就對番WA個graduate nomination list自己揀吧。

未過去 online緊

多謝解答

我同你情況差唔多，33歲收到unimelb同deakin既master of it dog
最後揀左unimelb
依家讀緊有d後悔好l大壓力，入面好多勁人清華cs都入黎讀cls

我27歲it
睇怕都要過黎讀書買分

189簽證是分數越高者，越先拿到邀請。190 / 491簽證是只要成功拿到州擔保邀請，移民總分有65分，滿足州政府條件就有機會收到州政府邀請，然後就可申請簽證。

上網搵到呢個
乜190/491唔係都係鬥高分？

唔好同人比， 合格就夠， 我自己咁諗

但regional 個5分可能會救你一命

所以真係難揀， 諗起每一個決定都影響到第時留唔留到係澳洲就好大壓力

按VIC州擔保政策既趨勢，其實有相關工作會緊要過多5分。

190/491州擔保唔係鬥高分。

189/491親屬擔保類先要鬥高分。

一樣。

巴打有冇話491 親屬擔保 perth 要幾多分先穩陣？

最近拎到491 invitation
已經submit咗491 application
巴打點睇53900嘅要求?
海外收入計唔計?
同埋打完指紋/身體檢查
等幾耐先要做良民證?
對於做良民證有冇啲咩特別貼士可以加快進度
同埋知唔知宜家491 processing time係幾耐??

唔該晒巴打！

預2023有350-400萬港紙

到時我兩公婆都33歲

我長期自僱人士， u grad

另一半有Marketing skill set 5年, u Grad

想玩Franchise令經營簽證

大唔大難度

咩叫 “想玩Franchise令經營簽證”？

巴打點睇53900嘅要求?
正常，合理。

海外收入計唔計?
我估會唔計。

同埋打完指紋/身體檢查 等幾耐先要做良民證?
你預大概9-12個月左右。

對於做良民證有冇啲咩特別貼士可以加快進度
無。

同埋知唔知宜家491 processing time係幾耐??
你預大概9-12個月左右。

無幾多分先 “穩陣”。比你參考下：

特許經營權

我有冇睇錯 189 係65分有invitation?

由我巴，如果UWA M Arch 同MelbU M Construction Management 應該點揀？2+3定VIC擔保政策會好啲？thanks

如果喺Melb U讀nursing，會唔會影響190申請？
另外，想知多啲有關subclass 114/838，係咪年過65嘅單身兄弟姊妹都得？
Thanks

Solicitor 271311
186 - Employer Nomination Scheme visa (subclass 186)
189 - Skilled Independent (subclass 189) - Points-Tested
190 - Skilled Nominated (subclass 190)
407 - Training visa (subclass 407)
485 - Temporary Graduate (subclass 485) - Graduate Work
489 - Skilled Regional (Provisional) visa (subclass 489) - Family sponsored
489 - Skilled Regional (Provisional) visa (subclass 489) - State or Territory nominated
482 - Temporary Skill Shortage (subclass 482) – Medium Term Stream
187 - Regional Sponsor Migration Scheme (subclass 187)
494 - Skilled Employer Sponsored Regional (provisional) (subclass 494) - Employer sponsored stream
491 - Skilled Work Regional (provisional) visa (subclass 491) State or Territory nominated
491 - Skilled Work Regional (provisional) visa (subclass 491) Family Sponsored
MLT

我見有上面咁多項, 但又唔係好識睇, 想知邊一項係門檻最低架?

岩岩再爬左文, 見189唔駛任何人擔保, 而律師又係中長期LIST
即係可以隨時申請永居? 唔係好明個步驟係點, 係要過黎考左律師牌先定點樣?

想問下巴打覺得以下邊個方案最好
ANZSCO 261312

482 做三年 -> 轉186 申請PR(需唔需要僱主再比一舊錢出黎？）
482 keep 住 -> 自己申請排190 / 491
直接186 direct entry (offshore 申請會唔會難搞，假設僱主ok)

2 > 1 > 3.

1 僱主要比兩次SAF Levy。
3 會，因為要證明點解唔請local先。

189 quota少，依家只會3個月出一次invitiation，兼且invite既只係Prioirity Occupations。

你要admit左先可以申請技術移民。

如果喺Melb U讀nursing，會唔會影響190申請？
無頭無尾，所以唔清楚。

想知多啲有關subclass 114/838，係咪年過65嘅單身兄弟姊妹都得？
可以，但係建議唔好考慮，因為要等30+年。

係完全兩個唔同專業黎架喎。

你提到既兩個pathway都要搵到工，咁Melb大城市機會多D競爭大D，Perth就細D但係競爭無咁大。

好似只係上round invite onshore MLS 先係65，don't be fooled.

都係唔係好知你想講咩。

技術 or 投資 (188定888)?

但482唔係本身都要解釋點解唔請local?

都要，但係相對黎講無咁高要求，畢竟482係Temproary，但係186係Permanent。

咁就需要講清楚係香港搞定想以後係澳洲搞。

有冇人知澳洲啲regional area 基建，水電上網呢啲配套點樣？
悶唔悶？
例如 TAS NT SA

TAS基建麻麻，冇火車、巴士唔係city或者近大學嘅話，都好疏下

有Coles, Woolie, Kmart, Target, BigW , 有幾間亞超咁

利申: Hobart

珀斯真心唔差，乜都有

聽落都算係咁
如果加拿大嗰邊個 pathway GG 咗，可能過嚟Hobart 讀書都唔出奇
多唔多年輕香港人喺 TAS? 好驚自己一個

wow 又可以當 regional 又唔差 咁爽㗎？

但tas政府冇幾耐之前講話今年30/6入讀嘅話，190要求好似有少少唔同

thx ar
似乎TAS 嘅190 nomination 要求冇其他state 咁高 不過都有啲模糊

嚟Tas就最好跟返TSOL去讀，咁會容易啲移民

因為呢度太多人讀會計同IT

睇番 TSOL 的確收緊咗
全部要2至3年，甚至5年 Post qualification experience
不過工種都多

冇法啦，呢度太落後，大部分都係藍領工種，再唔係就tourism 比較多

仲有呢邊歧視都比較嚴重

MLS係priority occupation咩？

想問下environmental consultant / environmental health officer 收緊幾多分？ skill assessment難唔難？

幫個RN朋友問，如果做skill assessment時，除咗apply medical code，佢同時想apply RN aged care code，係唔係一定有咩證書或者其他qualification 先可以apply？還是reference letter 寫得靚就得？

thx. 再問下，搵護士長簽得唔得？係咪一定要經理

Fresh grad仔想問下拎pr流程
degree係engine，如果想走讀書路線拎pr，最壞打算當乜柒pathway都無，流程係咪報master+拎student visa>485>5年內盡量搵engine工做拎工作經驗>apply189/190/491計分，咁樣?如果485時限完前都未有邀請就要走人?睇完好多文，唔知有無理解錯

thx，幫到好多。

你唔記得咗NZ....

有無巴可以解答下

485 > 5年夠鐘可以點轉 pr 既 detail 未公布
當然你叻仔5年內拎到 189/190/491 就可以無視

希望唔好搞搞震一時一樣咁啦

我諗可以試下住偏遠啲？當然唔係個個頂得順，因為基建肯定冇咁好

應該大路就係咁
假設：
1）你溝唔到澳洲女
2）你唔係 gay
3) 你冇僱主擔保

係gay ge 會有咩分別

搵鬼佬同性婚姻

有僱主擔保係有咩唔同，有其他路?

講真佢每一年都變政策 5年後風險太高
始終走計分有2手準備好d

依家幾多分都唔收呢個occupation。

難唔難應該係睇你材料夠唔夠。

佢應該唔on priority list㗎

係因為疫情所以唔收 定係可以直情唔洗諗哩個occupation

想問澳洲485係咪唔計skilled ?
姐係係個邊住夠5年過埋background checking 就有pr?

唔係，485係唔駛skill, 但係你apply189，190個d就要
住夠5年就有pr既話， e個post就唔會開到19啦

可能3年後先有分曉. 第一批偏遠地區485夠3年

以我既理解
如果淨係講485 (Graduate Work Stream)
係要讀Skilled Occupation Lists既工種
再加埋skill assessment
先申請到

好似係， 我自膠

由我巴想問多三個問題

1. 而家報master申請Student visa係唔係無受Covid影響？ 同埋係唔係都可以都count？（我怕之後apply 485佢唔當）

2. 喺我個情況，考慮到洲名額同埋唔同洲對190/491既要求，讀master of computer science(University of Adelaide)，之後申請485，邊返工邊等sa既state sponsorship（189/sa 190/sa 491）或者未出既2+3 香港人路線你有無咩野意見？

3. 考唔考慮讀完Master去做Professional Year好？

由巴，如果我去regional 讀Tafe兩年當之後skill assessment code 係12345，但我宜家eoi ge skill assessment code 係56789,working experience claim ge 都係56789 ge,咁我讀完Tafe之後果5分regional可唔可以加去56789 個eoi到？

簡單d，我去regional 讀construction 兩年後，5分可唔可以contribute to我直家醫護個eoi?

Thanks

由我爸，我會計skill assessment到咗期，但我個skill assessment係喺CA到做，咁我今次可唔可以喺CPA到搞

Thanks

Why not，有齊資料既話 4個7/py+ 會計grad

1. 唔受影響。攞左visa之後讀既時間先可以count。

2. 可以，正路。

3. 睇到時情況，有水有時間可以讀個weekend既加多5分打底。

基本上都無咩可能可以直接offshore搞，有無疫情都係。

水喉匠係咪就咁189?
夠65分即收

咁撚屌？

有幾屌

醫護都要85 90嗰陣
65即收水喉匠真係幾撚屌

65分只係基本要求，唔係夠就即收。

如果65分就得,
一早就比兩大移民國搶晒啦

呢個年代連 plumber 都90分
即係代表好多學術都唔差既人為左移民而去做 plumber，競爭真係好大

本身拎住BVA揾工都唔容易，如果拎唔到咪上訴去AAT，上訴審批程序起碼要年幾時間，咁咪可以繼續做嘢

利申: 試過

我之前個skill assessment 係由agent幫我做，今次可唔可以自己做

定要揾返agent 幫我做？

我宜家plan緊行SA190 graduate steam,我之前UQ bachelor graduated, 香港做左幾年certified左可以用medic 個code 加十分，我係為左多五分所以想揀regional,咁我如果真係Tafe construction d course 畢業，我可唔可以用medic code 行SA190 graduate steam? 因為190 graduate steam 要有工作，咁我份工要唔要同 construction 有關？

可能啲人揸住 master 整水喉？
不過水喉的確係藍領入面比較少體力勞動嘅

master 分數無加成, 除非 mphil 姐, 我估應該都係 degree 完, 最多加埋個PY 就轉 field 掛

3. Professional year可以有weekend? 同埋實際上知唔知對將來搵番IT工有無幫助？

讀完degree 過去讀master
Ielts 全8
文科background
讀social work定幼教好d?

你好，我申請緊partner visa, 申請完過左半年後，叫我跟checklist交文件，checklist上只得良民證一項，係咪應該係較後既stage,就批得

澳洲新加坡旅遊氣泡
可能有得喺新加坡隔離，跟住轉機去澳洲？？

理論上可以，但首要先香港同新加坡都開埋氣泡先，否則都係入唔到新加坡境

要睇下777係咪同新加坡傾掂數

香港爆成咁 點會同你傾
仲未計全世界當hong kong is china

LM

巴打 想請教

考好ielts未

睇你讀得上邊個。

可以。

我有朋友就係靠PY internship transition 到一份唔錯既工。

可以，但係你係SA既工作一定要同你既nominated occupation相關 (唔係同你讀既課程)。

可以自己做，唔一定要agent。

有無話邊個職業吃香d ?
Thx !!!

兩個其實差唔多。

巴打你好
我本身有個top up finance degree ,之前asso 理科底
已家打算去澳洲讀書。本身想報個整車dip 讀，但有人話降lv讀可能未必批。咁第二個plan係想報個 engineerings 既master 。呢度就有幾個問題。1: 本身唔係engine 底但報master係咪易入難出？2:假設我完成喇咁搵工會否好難？因為我唔係pr 同埋係香港又冇相關engine 工作經驗。3:如果整車個度收既話係咪會好過報master?
Thank you

其實測量都ok有興趣

有料有運就會搵到工 畢業只係基本 好多人都係過嚟轉major讀master 有心自然畢到

個人覺得搵工就冇咁樂觀 澳洲好多公司都只請 pr or citizen 網上好多印度佬讀完 n 展，搵工好辛苦，搵好耐
網上甚至好多印度佬話工程喺澳洲已經飽和，樓上都有人推測啲人讀完 PY 再轉藍領
建議樓主讀QS／nursing (比唔比咁樣轉行？）／藍領 Dip
呢道有人話自己有香港 degree ，比心機寫完文，都批到Dip
不過詳情比番由我巴

我由畢業到搵到一份commercial 既full time用左一年 呢一年做左4個月intern,發覺主要真係睇運氣同睇科

利申 會計2019 grad 讀書期間無做過intern 只做過waiter/ cafe

1 睇人。
2 睇人 / 睇運。
3 整車係咪好過master - 唔知點答你因為唔知道個標準係咩。

485個審批期變左6-12個月 分分鐘要bridging 成年

當然有成功向下讀既例子
但萬一比佢拒簽
之後會有好多麻煩事跟尾

oic thx
而家係咪做咗PR? 介唔介意講下你行咩path移民?

巴打係 agent嗎？ 我呢個 background有冇咩建議？
睇你置頂d master courses . Engineering 得一間可以讀，surveying 就不限背景？聽人講 surveying好多只係預鬼佬做

好頭痛 qs都諗過但聽日講個邊小圈子只預鬼佬做
Nursing不了英文差

想請問如果我自己係citizen , 我另一半結婚要做咩手續先有身份? 如果想要帶埋另一半既阿媽過去又要點做?
同埋如果小朋友係香港出世, 小朋友係唔係跟我一出世就係澳洲公民?

thanks

加油呀 有冇機會190?

真 至少澳洲係

唯一得番NT仲有機會行190？

1 配偶擔保簽證。
2 出世時父母其中一方係citizen的話，小朋友可以直接申請澳洲國籍。

巴打係 agent嗎？
Yes.

我呢個 background有冇咩建議？
搵個自己有興趣既master讀 - 搵工唔好聽人講點難點歧視，其實只係因人而異，最緊要係自己用心。

聽人講 surveying好多只係預鬼佬做
無聽過有呢個說法。

唔出奇，其實幾年前都要等咁耐。

想問一下呢 最近搵緊工
d公司開482visa比我 問我有冇spouse
我諗住暫時自己去先 所以話冇 不過遲下可以既話我申報190個陣會加女朋友落de facto 咁依家話冇個陣變有會唔會怪呢

小弟讀緊UTS，今年6月左右畢業，想問下大概應該幾時開始申請485?

出左completion letter同齊曬其他資料就申得

藍領有冇得移民？

梗係有啦 係 skill assessment 會麻煩啲 同埋冇 apprenticeship

request 到 letter of completion 就要盡快入紙

我哥哥係澳洲讀IT
我一直好想過去讀木工同佢哋一齊生活
但近排澳洲刪咗好多e.g chef, cook, restaurant manager 啲職業係長期清單
令到我好擔心木工都隨時俾人刪

加上我想去南澳讀
但聽返我哥去問當地agent 講（Adelaide)
當地以讀木工移民嘅成功例子好少
同埋 州政府就算知你完成哂job assessment 都極少派invitation 俾你
因為如果priority 要俾都俾IT同護士
但我真心無錢（4、5十萬）去讀master, 同埋對個行業無乜興趣

想讀吓巴打有冇咩見解

由我巴 請問如果用189移民洗唔洗要job offer?

1）見到 190/491都需要你做野做左一段時間，或者有contract employment先會比洲norm..

2）189只係一個鬥高分遊戲？

澳洲移民局見你高分個norminated occupation又未到ceiling就invite你一個月內比文件佢地對 之後就direct grant pr 比你？

唔洗 job offer 係鬥高分 但係依家優先俾 priority list 同埋 onshore

交完資料等一兩年叫你做 CNCC 之後 grant

你要specifc下你個問題。

如果你擔心木工移唔到民的話，我相信Ade個agent既claim既根據係因為疫情關係所有先會有所謂priority比IT同護士。但係你講緊讀完搞掂skills assessment即係三年後，所以有時諗太長遠有D自尋煩惱。

點解唔依家一齊

佢屋企有d事 去唔到住

依家加都唔一定要馬上一齊過黎。

但係你話 "遲下可以既話我申報190個陣會加女朋友落de facto 咁依家話冇個陣變有會唔會怪呢" 會有D欺騙隱瞞既成分係入面，所以唔會建議。

知道 唔該

一家三口小朋友4歲，諗住過去讀書之後行485，學生簽可以全家一齊過到澳洲嗎？

要睇年齡

如果你拎住學簽，小朋友讀書唔平喎

兩公婆都三十頭

如果淨係睇occupation ，行邊個pathway會易啲？thanks

你好，我搞緊skills assessment , 收到對家叫我俾個 syllabus ( detailing the content of the subject outlines abs course description) 佢地， 但我由於畢業都有5年以上， 上網都搵唔到。 請問呢個情況我應該點做？
另外佢要求既 syllabus 其實係幾詳細 咩程度？

萬分感謝🙏

可以，全家一齊申請reject個機會會比單人申請大，agent建議單人申請先， 成功左再隔幾個月再申請dependent visa

冇問題 最後前後腳申請 同埋預頭一年到兩年要靠儲蓄

前後腳申請即係先搞student visa之後再申請dependent visa？但係米可以用旅遊簽入境一齊過去先？

旅遊簽冇必要 睇返開學時間過去就得，其中一個家長唔想讀書可以陪讀。

同我case 有d似， 有親戚係澳洲好想過去

我仲要40，自己讀書又要俾錢，小朋友又要俾錢， 又要讀啲自己唔想讀嘅嘢，如果冇特別pathway又轉唔到 PR

等緊奇蹟

去英國頂住先

暑假去到嘅會去睇下。。。。 但要等七婆放寬嗰21日隔離。。dklmch

應該到英國100%打晒都唔會放，就係等你哋去咗無得返香港

直接同學校申請出 syllabus，學校有責任出比你。

學校可以有幾詳細就盡量出幾詳細。

移民角度黎講，Arch會容易D，因為CSM通過skills assessment需要額外一年工作經驗，但係Arch唔需要 (accredited course畢業就直接可以pass skills assessment)。

多謝🙏
我上網搵到學校Archive左以前學年既course description . Send 左 俾澳洲個邊睇下佢地收唔收貨。
如果唔得就再搵學校幫手
多謝由我巴

想簡單就去加拿大，起碼有幾條路行

揀澳洲就預左佢地政策隨時變

我同你都差唔多, 已經40, 如果無特別pathway 讀書係無機會轉PR, 不過澳洲移民政策成日變, 讀完書個2年再+485 個3年後都唔知咩事, 過到去都係博一博, 睇下搵唔搵到工做顧主擔保

都係唔得先再諗下英國

但係七年兩個人讀書要球幾。。。。 同埋我本身唔係咁想讀， 嗰邊兩年master 應該都好chur 同有d多餘

僱主擔保好似要under 45歲， 讀完書都差唔多過

我27，想過去讀master, 但唔夠錢

讀書一個人讀就得, 讀master 期間老婆都可以無限時數做野, 西澳讀master小朋友學費=PR, 即係免費, 南澳好似都有半價

其實睇你有幾想過去, 人到中年再考iltes 都幾慘, 原本以為讀完個degree就唔駛再讀書, 點知又係要讀個master,不過想走無計, 咩辦法都要諗

DHA 好似又換人

我要去 Brisbane, 好似小朋友學費半價都冇. 我有 Master 再要去Chur多個 Master . but anyway 有 pathway 先算, 睇下今年出唔出 details la.....

唔該晒由我巴
我見skilled occupation list architect & quantity surveyor 都寫住registration or licensing is required，但係2個都要minimum 2 年工作經驗先可以考牌。想，請問未考牌的話可以點申請491/190？thanks

Certified true copy 應該點搞？澳洲領事館啲期全爆

How much？

之前問過幾個講緊兩三千 一頁

我覺得係海鮮價 問多幾間

如果有朋友就最好

Thanks

宜家189,190, 491係咪仲未開翻, invite 人去?

啱呀 加拿大政策比較穩定 少大改

想問下如果有親戚有澳洲籍 我可唔可以因為親藉關係入籍澳洲？

一個人有澳洲藉成家都有既話啲非洲家庭過黎仲得了既

Skills ax

最多咪可以幫你搞491 family stream

我搵民政事務處自己declare
之前ACS 係accept

大概幾耐前？
個skill ax 有template , 可唔可以叫個民政事務署官跟住個template 寫？

民政宣誓基本上係內容自己寫
2年前
依家acs好似都唔洗true copies

呢個懶人包好好 thx
SBS 好多移民澳洲嘅嘢睇 正呀

你想多了，唔會。

搵JP唔得咩。

簽證申請唔使licence / registration。

想請問，香港邊到可以整certified true copy？係唔係隨便一間律師樓同會計師事務所都得？

唉 我261312 261313都要deduct 4 years呀
我先做得5年野

多謝先，再問下，香港民政事務署係唔係都得？

唔係cs grad

睇黎只可以offshore 搵工

想再clarify 一下，普通律師行同會計師係唔係都算notary public，還是要公證人協會嘅人先算？

同埋Employee of the Commonwealth 係邊d人？

睇完個懶人包好大打擊喎。

依家淨係批簽證俾係澳洲on shore 喳噃。
Off shore 無行咁款

Send e mail 俾葉瘤

姐姐，你可否幫我certify true copy ?

Best Guard
妹妹

你好似apply 緊aphra 噃

係，幫緊朋友問

答你唔到，不過我有個諗法，橫掂宜家off shore 唔批，不如試下民政事務署宣誓certify true copy , 如果博大霧得左，就節省幾千，如果唔得，咪到時再揾公證人協會嘅人簽

日日係香港望住個社會腐爛，返工都唔知做乜，已經冇咗個靈魂，好想去一個新嘅地方重新開始。

Full booking until late May

我個份工，攞牌搞兩年

咁又唔一定本行既，去到有咩都做住先啦

人大左，好難轉

咪試下 又唔洗錢
請左到時去到都唔洗頭幾個月無收入

無記錯係可以。

你要搞咩用？不過好似唔係所有authority都accept。

最近聽到有保護簽證同難民簽證，反而擔心過到來點搞住屋後續揾工學技能

乜野保護簽證同難民簽證 ?

你唔好輕舉妄動喎 要清楚了解 唔好聽 d 唔識嘅 agent 亂講喎

難民簽證唔係普通簽證嚟架

認同
澳洲既難民簽唔係咁易批
19年到2021年2月 都只係批左5個人
另外如果你比佢拒簽
之後申請既簽證都會有影響

不過應該係本身係當地先得？但聽啲case暫時未有駁回，香港上年搞到咁，721同埋其他清算都。。。

你唔係真係好危急都唔好諗啦

緊係未駁回

澳洲審難民閒閒地審十年，呢十年要住離岸難民營

Ching 你似係認真 ?

喂唔好亂嚟

香港係衰落緊
但嚴重到 Myanma 依家咁就真係地獄 符合哂難民資格 ...

唉

真係諗難民就強烈建議去加拿大

真心 我讀完TAFE cabinetmaking 都考慮緊轉肽去加拿大

香港無希望

有心有力 都係一個牌啫

當然, 澳洲同香港唔少牌都通

加拿大爽在唔洗Skilled assessment

[member]yes for both
你要拎分既野就係eoi 入埋
包括English , skill assessment 或者畢業證書[/

member]

聽講QLD係鬥快入紙

仲要做一年野搞撚掂

以前d州係咁玩

請教巴打
我依家27歲，喺HKU有translation bachelor，ielts 上次考9 8.5 8 7.5, 想試下行190 interpreter 呢條路，但係我無相關工作經驗，諗唔諗得過？
依家擔憂既係offshore申請因為封曬關，所以睇唔到佢有啲咩工作要求；同埋佢個skills assessment講明pre req 要至少 high dip interpretation，而我既bachelor 只有一個course 係interp, 都唔知比唔比我考，所以依家都幾迷惑，唔知點算好
求指點

上錯accounting賊船,如果想轉IT,有邊間U嘅IT master唔使IT degree都收?

written on #2, see the link la

29歲 得個ba degree
幾十萬資產係咪唔洗諗

另一半係澳洲藉 如果想同佢結婚移民係未要等佢開返關先得？

小弟都plan 緊去WA 讀IT master, 但我差唔多三張了，唔知算唔算太遲 同埋原來唔係間間U既IT master 都 accredited by ACS. 要睇清楚

有心唔怕遲。

唔係，依家都可以申請。

2年master學費夠唔夠先

想試下行190 interpreter 呢條路，但係我無相關工作經驗，諗唔諗得過？
估計應該唔會夠分/資格直接申請190。

都唔知比唔比我考
你要遞左申請先知。

我係中學老師，係咪可經GTI申請PR?

如果我無理解錯
GTI係要你係個個領域出色就可能申請
如果你有 都可以

我以前在大學讀PhD做research, 有出過好多paper, 但現在又唔係係大學做研究，唔知算唔算。

可whatsapp 傾?

[img]

education 中咗個sector
但係你要 still be prominent

夠.但我計過分讀完都係得65分

中學老師難介定出唔出色，兩年前升左職做主任囉，唔知算唔算。

講緊international achievement / recognition。

你上面提到你係PhD有研究有thesis published，但係如果唔係最近5年的話，都唔可以計入recent achievement。

州擔保唔一定要高分既。

可以，但係我就咁睇你應該未符合Global Talent資格。

點聯絡你？

移民手joke坐移民監慘d 定被捕手joke坐赤柱監慘d

但機會係咪好細

又嚟呢D 我哋移民關被捕手足咩事?

移民部長係咪唔記得左個香港policy
Details仲未有

靠自己啦，已經冇左件事

你當住要189 190 跟大隊先啦

無得PM?

頭post有TG，或者去我個FB Page有WhatsApp聯絡方法。

Patience........

以前唔一定，依家特別時勢的確係要高分d，但係兩三年後個人覺得未必會好似依家咁癲。

已send FB page

因為我見人地話75分已經係好低分 但自己得65

189 onshore physio 90 分 穩唔穩？
Physios 算唔算priority list ?

2018年得50分入489
覺得自己好好彩, 7 80分我一定冇行啦sosad
PS. 仲有幾個月可入887

移民嚟家嘢，好波之餘都要好運
運氣係實力嘅一種

打算去邊個洲讀，我都準備讀

physio 似乎唔中PSOL
可能要等下，或者睇下有冇機 190

喺移民group見好多人一日都唔等得
又唔早d搞

又要喺香港搵錢又唔諗遠d

好多人都係後知後覺
呢啲谷應該9成係黎生

係估唔到班so called global talent都係咁啫

個 GTI 要求的確冇我想像中咁高

留名

working holiday 就得
要PR 梗係唔得啦, 如果得嘅個個印度人同你爭住摘
不過做agriculture 可以申請second working holiday visa

記住咪讀吹水科同埋會計
同埋check 咗MLTSSL 先

唔該哂由我巴

班人成日case officer話應該要批
Case officer 㩒錯制

如果係咁入白紙都得

巴打如果想係TAS讀IT會唔會易拎到190

唔係
WA都收 (佢收左我)

開先算啦 因為已經比學校defer
本身2月開學 11月已經比佢defee 到7月
而家等消息

教師可以考慮由我巴#2 post 嘅course, 不過skills assessment 要 IELTS speaking 8 就真係 CLS
英文真係要好撚勁

我都諗緊去悉尼讀TAFE西廚

讀書移民係咪最簡單

簡單唔過真愛

諗緊好冇直接working visa去

讀書唔難搵食難

但我諗係果邊讀完書之後搵工點都會易過offshore搵掛

想問澳洲media communication科係咪唔太出名 想以讀書移民 但又怕將來搵唔到工或者拎唔到居留

由我巴 小弟SYD Accounting grad 宜架攞5年485做緊野 自知唔夠分行skilled 仲有冇途徑PR？轉科？偏遠地區？定有其他途徑？ thanks

際遇呢 d 野無人可以答到你

可以考慮去啲偏遠地方讀幼教 （官網話申請到189，應該都係 MLTSSL入面？）
research 下啲省政府190 491 要求
通常越偏遠要求越低

最緊要操好 IELTS, 原來幼教都要 7788
真係 CLS, DKLM

仲要搞 Skills assessment

有個律師朋友
話計數機計唔啱 要iPhone先計到

原來佢唔知要先乘除後加減

media 應該難移民
同埋你冇 work experience
skills assessment 會超難搞

巴打諗住做邊行 做番會計？

唔係呀

好似1+2*3咁
佢成條式入機

計到9

佢唔講我都唔知iPhone 計到7咁勁

啱呀 歐美人考試普遍唔夠亞洲人嚟
但係research 依然贏10條街

宜加就係做緊會計

行家

巴打pr？指點下小弟

想行讀書移民就要轉科啦， media應該唔係shortage list入面。
另外8大唔難入， 我垃圾degree唔高gpa都照收我讀master， 仲要唔同科
希望解答到你

30/6後去tas讀書嘅人最好跟返TSOL 去讀，因為Tas冇幾耐之前update 咗190/491 要求

咁都要睇埋你報邊間8大同邊科，的確個入學要求同難度既差別都幾大。

呢個係從基礎教育既出發點開始就有分別，亞洲普遍既初小教育無西方教育咁鼓勵獨立思考同自我啟發既研究精神。

留意返最近NSW regional唔同區既occupation list睇下邊個區可以擔保會計，然後盡量爭取去個邊搵到會計相關工作，然後行491。

Tas依家讀咩已經唔係最重要，重點係要搵到工。

“班人” 係 邊個？

無 189排緊

移民group d香港人

巴打，TAS 190係唔係你只要搵到工就得？

巴打幾多分 好似話100分先有機？

理科老師要考到listening/speaking 8 真係好難

請問一下
已經27歲 以前讀hd畢業
想入行做護士移民既話
係咪可以直接過去讀bachelor of nursing?
或者係香港讀左EN先會唔會有幫助?
thanksssss

先要講咩專科
有幾多年工作經驗
搞唔搞得掂 skills assessment
再去官網睇下自己occupation係咪 eligible for 189 190
如果skills assessment 搞唔掂 或者189 190搞唔到 咁就要考慮轉行
當然你要比多啲資料

有冇諗住轉省／住偏遠地方？

澳洲補習係咩模式，單對單？小組定香港英皇咁?
收入如何?

由我巴你好，想請教一下GTI

我本身香港BBA畢業，係香港做咗IT一段長時間 (ICT Buesiness Analyst 到 ICT Project Manager)

兩年前囉住nz silverfern job seaech visa係nz搵工，而家係nz南島canterbury district health board (應該類似au PHN Primary Health Network) 做緊Senior ICT BA，睇醫院入面嘅application

請問如果我用health industry / Digitech 就咁睇有無機會？齋睇人工就一定唔夠，nz都出名人工低，係唔知做緊nz政府Medtech有無少少機會得。

我申請緊nz resident應該無咩問題，但係如果au有機會都會考慮

唔該由我巴

你有無/ (可唔可以吹到有) international achievement ?

普通IT人，呢part唔太吹到

如果au機會唔大留係nz都ok嘅，係賺少啲同無咁多都市娛樂

咁要問下由我巴鳥

may get NZ citizen first
then 444 --> 189 NZ stream

NZ PR 好似可以嚟澳洲住
雖然唔會自動變PR

難搵到僱主擔保
除非你講緊 wh 啦

如果nz PR (兩年) / Citizen (五年) 咗就唔會郁
所以無GTI就唯有由得佢，起碼係呢邊有個鐵飯碗先

應該半年至9個月後就會囉到resident，係轉場就要早

淨係得work right就不了
留係nz買屋，無謂幫人供樓

agger

住得耐就慣

hello 想請教下點睇讀Children's service education? 係香港thru agent報讀定直接搵澳洲嘅admission報會比較好？

點睇讀Children's service education?
老實講，未聽過。如果你話既係Diploma of Childcare的話，我只可以講 good luck。

係香港thru agent報讀定直接搵澳洲嘅admission報會比較好？
一樣。

係啦都係child care嗰類嘅diploma
係咪前景已經唔係咁好？但我見佢重有on list係需要呢方面嘅人咁

189 NZ Stream 唔適用於 19 Feb 2016 之後先黎既 NZ Citizens.

就咁睇你應該唔符合 international achievement。

係咪可以直接過去讀bachelor of nursing?
可以。

或者係香港讀左EN先會唔會有幫助?
會有d幫助，但係最好就直接過黎讀。

仲要個occupation係Tas岩 - i.e. 係 TSOL 上。

如果我讀IT，但係最尾做農場，係唔係都可以

好多人都覺得澳洲應該派PR添...

sorry fake 咗人添 澳洲啲移民嘢轉得好撚快
自膠

由我巴點睇果份 interim report by the Joint Standing Committee on Migration?
通常呢D report 政府會跟住改政策定當佢9UP?

唔該由我巴
咁我專心留係nz養老就好

感覺上市場係要人，始終辛苦工
好多人讀完certificate 3 已經俾人請做casual / part time
但你要讀child care 移民，我會叫你考慮清楚
條路一定唔係好似廣告講到咁易

我比較有興趣想知道d廣告講到究竟有幾易?

NZ都唔錯，有中同一家移民左去Auckland都好settled。

一般其實都會跟 7-8 成。但係可否合時地execute就好難講，畢竟澳洲政府咁既效率同執行能力都幾令人擔心 ............

Recommendation 5 6 7 8

想問下本身bc移民澳洲會唔會易過用特衰移？

好似只係 default 你英文 competent level

Which is 無乜大幫助的

我記得如果讀child care diploma ，一係要做centre manager，一係要去regional 做room leader先有啲機會移到(大約係咁，詳情請上番政府網睇)

但你諗吓有幾多人grad完冇耐就可以做到呢啲位
大把local 做得耐好多，又有經驗，又native speaker，係都升佢哋先啦
如果覺得幾年就上到位、移到民就太傻豬了
除非本身能力好勁，又好運好際遇啦

Good luck

主要係呢個occupation比較難可以過到full skills assessment，但係好多agent肯定唔會話你地知。

炒美股係咪都要交稅？

International travel for Aussies won’t be back to normal UNTIL 2024, experts warn

都估到唔可能短期內會搞掂

比成球野上online course 恭喜

見有d人話今年上住online等開關
都唔知會唔會上完晒先開

咁計唔計到onshore?

講緊澳洲人去旅行咋？唔知點解有啲留學生去到

同問

我9估唔得，因為 onshore 至少字面上係要喺澳洲境內

online 真心唔值咁多錢 唉

但呢家明明係澳洲唔比入境又唔係我唔想入境

啲移民group 係咁上下 自己又懶得做 research

澳洲有啲嘢就係咁 on9

明明1分鐘GOOGLE到個OFFICIAL 嘅答案
都要喺GROUP問
跟住個個又講唔同野

連隔離14日都唔俾

一對移民夫婦在提交入籍申請不到90天後便獲批

點解可以咁快？
case officer 係點assign?

好擔心佢哋嚟到澳洲會不停撞板
連 Google 同搜集資料都唔識 除時做啲 on9嘢搞到要返嚟香港

過到嚟又有澳洲group架啦

你諗得出咩類型group都有

想問下而家香港人個485 extend 5年 2025年到期係指2025年前申請都可以extend還是最長只可extend至2025年7月？

想問一下提交EOI同申請student visa有無衝突？
如果有EOI record 會唔會好似間接表示我黎讀書係為移民而影響左student visa嘅申請

189 offshore都冇乜可能咁濟啦

大把人要啦，澳洲一向難移民
想易嘅就去加拿大 呢幾年加拿大係咁收移民
對比完加拿大同澳洲 覺得加拿大着數啲

最憎呢 d

Tg 定 fb group

痴線 擔心乜野

由我巴
我係非三大 chem 2nd hon grad
已經畢左業好幾年
而家做同本科唔相關嘅文員仔

如果想讀 nursing 移民 Adelaide
建議搵返大學讀bachelor of nursing/ TAFE？
兩者對於就業／當地僱主黎講會唔會好大差別？

已留正皮 麻煩晒由我巴先！

need to check manually for each state and territory
but at this moment, most of the offshore programs are closed

想請教下rn 申請190 有80分 offshore 係咪唔洗諗？ 機會係咪接近零？要諗491?

似乎短期內 offshore 無 job offer 應該都拎唔到 190 nomination

遲 d 唔知 但依家 491 都爭緊

未來既野無人知
7月可能開關開大量位
亦都可能繼續封關唔加位
所以都係準備好文件入定eoi 同努力加分

好多人問完一大輪見未開關無新政策就坐係度等。

但係其實好多野最好提前準備等一開門就狗衝，例如考定英文，提前做好職業評估。

讀degree會好好多同埋可以做RN，TAFE Nursing只可以做EN。兩者水平收入已經唔一樣。

我估邊度有人就邊度都會有伸手黨。

無衝突。

唔會，移民官唔會睇EOI。

2025年到期
Source?

應該係2030年會review會否繼續，無聽過2025年就到期。

顧掂自己先好擔心其他人啦....................

有可能係subject to special consideration - 例如佢地係高級科研人員，準備參與政府計劃之類。

我見佢講緊現有holder會extend 至2025
但唔知有冇講過呢個Extension 會去到幾時

我交咗幾個月都仲係submitted
冇變過

下一步係咪有case officer?
有咗case officer就應該唔使等好耐？

唔該晒由我巴

另外自己簡略睇過 The University of Adelaide
除左 3年制 bachelor of nursing 外
都有 2年制 master of clinical nursing

想知如符合條件讀 master 係咪都建議可以直接讀 master 呢？
由於自己本科非 nursing
都擔心當地醫療機構對護士資歷會唔會好大 concern 而影響就業
e.g. bachelor 係3年制 涵蓋範圍應該比2年制多之類

唔好意思
自己啱啱開始了解澳洲移民
希望冇問太多弱智問題

Hi由我巴，想請問下
36歲，考完PTE over 50
想讀TAFE cook /motor mechanic
再用491 申請移民可唔可行？
因為本身得中五學歷
出嚟做咗十幾年野
主要都係做司機
再申請返讀書驚佢唔收
同埋上佢網計咗分
個機會好似都不大咁

班人吋77
原來visa 都未有

讀書唔睇年齡,但技術移民睇
純粹移民計分黎講無乜機會
第一 你無相關工作經驗無分加
第二英文唔好又無分加
你只能夠拎年齡+Australia study + regional study (假設唔係三大城市)既分

可能行僱主擔保?
但我唔知COOK/MOTOR MECHANIC 既僱主擔保多唔多人做

多謝巴打解答先
照你咁講
如果要由冇乜機會
去到有啲機會

第一 讀完書好好彩搵到相關嘅工，有工作經驗
第二 英文再考好啲去到Proficient以上級數

係咪就ok?

如果真係想靠讀書拎pr,可能去加拿大會更好
澳洲愈鬥愈高分，讀完出黎都可能瀨野

本身冇咩技能
如果去澳洲讀完
叫做有門手藝唔使乞食
同埋去過WH
鍾意個文化同環境

英國就唔使煩
直接申請就掂
但去到真係做咕哩
去過旅行個環境感覺麻麻

我都知唔應該揀擇
不過如果有機會想搏下

加拿大計劃暫時冇我份

上面講緊全世界人行嘅 EE PNP, 唔係香港人 Pathway

讀書個都用得

強烈建議你去加拿大
澳洲移民門檻超高 係比專業／技工嘅人博
加拿大先想收你呢啲非專業嘅普通人

真 如果仲喺香港嘅 建議去加拿大

加拿大 nova Scotia PNP 好似收緊司機
可以睇下

你可能仲未理解
如果要計分機會拎PR會有幾微
或者咁講
好多國家都咁鐘意去澳洲
咁易可以讀書就留到既話
點會無其他人咁做
又或者咁講
十幾年前又真係得既

簡單嚟講 成堆苦工，前線工，厭惡性工作都當技能 搞緊澳洲移民嘅 要仔細考慮轉去加拿大

啱呀 支那同印度人 個個搶住移民 搞到澳洲而家門檻咁高
不如去加拿大 住得偏遠仲可以博 PNP Atlantic immigration pilot
澳洲冇呢啲咁低門檻嘅開荒牛Program

你都係轉去加拿大啦
再唔係就 BNO 做5年苦工，勝在要求超低

加拿大一樣可以學手藝

想問下呢 申請482個陣 老細問我有冇dependent加埋
如果我話加女朋友 如果真係批埋 女朋友要同我一齊過去？定係可以遲下先過 land完又番香港得唔得既呢 唔該

多謝以上咁多位推介加拿大嘅巴打
太想去澳洲完全冇了解過
認真了解下先
限死咗自己攪到有啲大壓力
希望可以搵到多條出路

我上網check過有案底就唔得，想問如果我社運案底係咪都收皮仲有諗緊去澳洲/加拿大讀it degree，如果讀IT會唔會係澳洲易啲攞PR

萬事小心

無坐過監超過1年都OK。

女朋友要同我一齊過去？
Not necessarily.

定係可以遲下先過 land完又番香港得唔得既呢
可以。

想知如符合條件讀 master 係咪都建議可以直接讀 master 呢？
當然可以，你符合入學要求佢地又收你的話。

e.g. bachelor 係3年制 涵蓋範圍應該比2年制多之類
Bachelor就係比無底子既人 (例如你) 去讀，底子都會打好d。

下一步係咪有case officer? 有咗case officer就應該唔使等好耐？
下一步應該就係通知你去interview，正常需要等10-12個月。

但唔知有冇講過呢個Extension 會去到幾時
我可以話你聽，無。

咁如果按你講去到2030再review 係咪我2030年前讀完書apply都可以5年485

雖然小弟係做澳洲移民，但係憑良心講，依家既澳洲移民政策的確比起其他移民熱門國家都要黎得uncompetitive，唔單只HK 5年簽證之後既安排，其實全球性既技術或投資移民政策都係一樣咁唔清唔楚同慢人一拍。

所以真係除非對澳洲有愛，有感情，有親戚，如果唔係真係可以考慮UK/Canada。好多人問完我覺得移民澳洲難都會老實同我講決定去UK/Canada，講真唔會有hard-feeling。

姑勿論係由於政治，外交，定本土情況所限，我覺得ScoMo政府單單係移民政策呢一項已經曝露出短視無遠見既弊病。疫情總會有完結既一日 (應該係)，之後好有可能會係經濟反彈期，到時先係最需要人/移民/專才/外來投資，但係澳洲係呢個時候已經起步比其他大國要慢的話真係擔心未來會係咩情況。

咁倒自己米 respect

無坐多過一年都ok 係mean 唔計案底/都會計同會減分?

點睇如果下年工黨上場同自由黨喺移民嘅分別？

自由黨經過強姦案、疫苗又亂咁嚟，都有六七成輸

interview 係早過良民證？

interview 好似要睇全部文件original
我仲諗緊點搵人攞張出世紙過嚟

想問下多唔多香港人讀teaching

有，但係好似唔多 (比起大陸人)

如果你攞到pr後無番香港超過一年的話，唔使做多次良民證。

寄過黎，我當年都係咁。